[歷史JJ]俄國呢個民族係幾時同咩因素開始強大?

版圖點解咁大? 係咪多得成吉思汗?

成吉思汗同俄羅斯有咩關係?

版圖有極大部份係無人+嚴冬無人要

打死哂原有強大國家

蒙古人血統殖入俄羅斯2百幾年

好間接地可以話關嘅
但整體俄羅斯人都係好憎蒙古人
因為蒙古人對當時既俄羅斯地區造成嘅破壞實在太大

俄羅斯擴張既主要方向係西伯利亞本身有咩強大國家
本身15世紀俄莫斯科大公國最大既敵人就是蒙古人諸汗國同諾夫羅斯夫

俄羅斯人擴張要分亞洲部分同歐洲部分
亞洲靠火槍,哥薩克騎兵同梭堡,利用農業帝國國力優勢殖民消滅遊牧汗國,再由西伯利亞運皮革去西歐賣,殖民西伯利亞
歐洲主要靠彼得大帝西化,打敗北歐霸主瑞典成功搶佔波羅的海出海口,後面強敵波蘭同奧斯曼衰落再向佢地擴張
拿破崙之後就向中亞同英國搶地

無美英援助 蘇聯42年應該無資源打落去被迫講和/投降

但係好多俄羅斯貴族
甚至沙皇
都有蒙古血統
包括著名嘅彼德大帝

打完基輔包圍戰
根本全世界都認為蘇聯仆硬街

咁蒙古人同俄羅斯人擴張有咩關係

所以美英同蘇聯一結盟馬上賣身家咁輸血比蘇聯,怕佢比德三打死

彼得大帝?

法國

一戰法國打到無曬底氣

法國比意大利好

中國呢

有d地方日温差成50度以上
揾鬼住咩

最少都有開拓左俄仔既地圖知識

遺傳咗兵制同對外擴張嘅基因

沙皇家族有蒙古血統，伊凡四世的母親椰列娜是成吉思汗的直系後裔，一­直到彼得大帝 臉上還有明顯的蒙古特徵，列寧有卡爾梅蒙古血統。蒙古韃靼人不僅把血統形式傳給了俄羅斯人，而且把政治制度，稅收制度，海關制度和軍事制度也傳給了俄羅斯人，蒙古人為俄羅­斯貢獻了鮑裏斯和費德爾戈杜諾夫兩位沙皇。六位皇后：所羅門尼婭?薩布洛娃；椰列娜?格林斯卡 娃；伊琳娜?戈杜諾娃；納塔利婭?納雷什金娜馬爾法?阿普拉克希娜；葉夫多基婭?薩布羅娃。

駁唔到，蘇聯要收返俄羅斯帝國東歐失地同附屬國
德國要搭搶東歐物資
美國發現蘇聯開始搶埋中歐先識驚 瘋狂登陸西歐，最後先保得住半個德國同法國